{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010447",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "권벌 충재일기"
    },
    "text": "権閥忠斎日記 (권벌 충재일기)\\n\n慶尚北道奉化郡チュンジェキル60(奉化邑、チュンジェキル60)\\n\n1963年1月21日には、この日記は宝物として指定されました。巻罰の日記で、筆写本は合計6冊あります。 権閥は1507年に光文科と兵科で合格し、礼曹参判、三陟府使などの官職を務めましたが、1519年の己卯士禍に巻き込まれて辞職しました。その後、1533年に密陽府使に復職し、明宗の時代には乙巳禍で朔州に帰養し、宣祖の時には左議政の位を追贈されました。本書は、1507年12月まで閑院検閲をしていた時の日記である『閑院日記』の2冊、1509年1月から翌年3月までの主書としての『唐后日記』の1冊、そして1518年5月から11月まで政院承旨を務めた時の『承宣時日記』の2冊、さらに1冊の『新昌咸秋壇日記』で構成されています。この日記は、個人的な日記よりも史料としての価値が高く、『中宗実録』編纂の資料として使用され、著者の文集である『忠斎集』にも収録されています。権閥の筆体と文章は優れており、当時の官僚生活や中央政府の行事が記録されている重要な資料です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この日記は何年に宝物として指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に宝物として指定されました。"
        },
        {
            "question": "この日記は何冊の筆写本がありますか？",
            "answer": "合計6冊の筆写本があります。"
        },
        {
            "question": "権閥忠斎は何科で合格しましたか？",
            "answer": "権閥忠斎は光文科と兵科で合格しました。"
        },
        {
            "question": "権閥忠斎は何の官職を務めましたか？",
            "answer": "権閥忠斎は礼曹参判や三陟府使などの官職を務めました。"
        },
        {
            "question": "権閥忠斎は何年の己卯士禍に巻き込まれて辞職しましたか？",
            "answer": "権閥忠斎は1519年の己卯士禍に巻き込まれて辞職しました。"
        },
        {
            "question": "権閥忠斎は何年に密陽府使に復職しましたか？",
            "answer": "権閥忠斎は1533年に密陽府使に復職しました。"
        },
        {
            "question": "権閥忠斎は何年の乙巳禍で朔州に帰養しましたか？",
            "answer": "権閥忠斎は明宗の時代の乙巳禍で朔州に帰養しました。"
        },
        {
            "question": "権閥忠斎は何の位を追贈されましたか？",
            "answer": "権閥忠斎は宣祖の時に左議政の位を追贈されました。"
        },
        {
            "question": "この日記はどのような資料として使用されていますか？",
            "answer": "この日記は『中宗実録』編纂の資料として使用されています。"
        },
        {
            "question": "権閥忠斎の筆体と文章はどのように評価されていますか？",
            "answer": "権閥忠斎の筆体と文章は優れており、当時の官僚生活や中央政府の行事が記録されている重要な資料です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 351,
        "QA": 346
    }
}